【包埋香港】中原推大灣區指數 每月15日公佈

【包埋香港】中原推大灣區指數 每月15日公佈

中原大灣區指數今日首次發佈，11月指數報110.94點，較2017年7月基數期錄得10.9%升幅。期內12個指數當中，除中原大灣區珠海指數錄得跌幅外，其餘11個指數均較17年7月錄得升幅，升幅由2.1%至28.6%不等。指數將於每月的15日發佈。

中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑表示，11月中原大灣區香港指數報115.65點，16個月內升15.7%，升幅跑嬴中原大灣區指數。大灣區內的城市，如香港情況一樣，各地方政府均為過熱的樓市施加調控措施，再加上近期中美貿易戰影響，令11個城市中8個城市樓價已出現高位回落，相信短期內，各指數仍是調整期，需待中美貿易戰明朗化，指數才有明確走向。

對於指數如何構建，中原集團研究董事程澐博士表示，指數基期定於去年7月，基期指數設定為100點，而指數以各城市的一手及二手住宅交易價格為核心數據，其中香港及澳門以二手成交作統計，內地城市則以一及二手成交作統計，並以各城市的年度GDP為權重構建。

此外，指數的編制將統一以人民幣為計價單位，匯率處理以每月最後一日中國人民銀行所公佈的港幣兌人民幣的中間價為換算依據。

記者：葉煜燊

施生聖誕快樂啊